---
aid: 9025
zid: 647864
title: "当初在选择主战步兵武器的时候为什么忽略的夏普斯步枪"
author: wwz45
date: 2016-05-28 15:58:06+07:00
lastmod: 2016-05-31 20:02:00+07:00
---

wwz45 于 2016-5-28 15:58:06 发表了：

先用米涅后用的霍尔，技术难度跟夏普斯一样，但是夏普斯射速和威力超过两者，以后使用金属弹更方便。南北战争时代主力步枪之一。后面修修改改用了将近半个世纪。当初兵工口的人是怎么想的？贴吧里传言说是跟 1629 不对付所以放弃夏普斯？

---

轻舟 于 2016-5-28 16:21:01 发表了：

有相关的帖子，我记得里面爵爷和人讨论了很久

---

xuelindiao 于 2016-5-28 17:12:12 发表了：

枪管、枪机和子弹，批量加工的材料和精度达不到，

---

wwz45 于 2016-5-28 17:21:32 发表了：

> 轻舟 发表于 2016-5-28 16:21
>
> 有相关的帖子，我记得里面爵爷和人讨论了很久

@兰度 咋说的？

---

雾岛归来 于 2016-5-28 20:25:31 发表了：

> 轻舟 发表于 2016-5-28 16:21
>
> 有相关的帖子，我记得里面爵爷和人讨论了很久

求讨论衔接

---

wwz45 于 2016-5-28 20:38:48 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-28 17:12
>
> 枪管、枪机和子弹，批量加工的材料和精度达不到，

子弹和枪管跟米尼都可以通用，就算要改口径，技术也是一样的。枪机就几个部件，加工难度比米尼高一点但是跟霍尔差不多可能还要简单点。都是击锤火帽枪，没什么大区别。霍尔那个闭气铜环难度也不小。还有那个固定弹壳对精度的要求也不低。技术上临高批量转产夏普斯没有任何问题。产量比不上米尼的话也可以用来代替霍尔。南北战争的时候北军就是夏普斯，米尼还有斯宾塞这些混装的。夏普斯的精确射击能力好，可以当狙击枪用。比起霍尔更适合轻步兵。

---

东门吹雨 于 2016-5-28 20:46:48 发表了：

几个零件的不同的背后是整个工来体系的进步，不要看不起那一点点不同。

站在物质丰富的工业社会里对工业发展评头论足，就有历史下流的人嘲笑历史人物如何“愚蠢”一样可笑。

---

兰度 于 2016-5-28 20:52:52 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-28 17:21
>
> @兰度 咋说的？

俺说过俺支持雷明顿

---

兰度 于 2016-5-28 20:53:45 发表了：

> 雾岛归来 发表于 2016-5-28 20:25
>
> 求讨论衔接

就在俺的马尼拉同人里边。具体的楼层记不清了，乃慢慢找。

---

de9000 于 2016-5-28 21:28:47 发表了：

霍尔改是深河曾经自己制作过的，有过实际经验了。夏普斯则基本都是书本上东西。这么一比，当然选霍尔改了

---

wwz45 于 2016-5-28 22:02:14 发表了：

> 兰度 发表于 2016-5-28 20:53
>
> 就在俺的马尼拉同人里边。具体的楼层记不清了，乃慢慢找。

然而并没有什么卵用，决定权在吹牛手里。吹牛现在精力都在建设新社会上。 换装的事情不知道有没有希望。

---

liutom2 于 2016-5-28 23:26:54 发表了：

夏普思狒狒们生产不出来，就这么简单。

另外夏普思的威力也不如米尼的

---

Scat 于 2016-5-29 00:45:44 发表了：

霍尔枪起码不会窜火烧到自己。说实话根本没必要普遍更换后装枪，鸟枪顶多打个七八十米，敌军能放排枪之前早被米涅打崩了。

---

深潜者 于 2016-5-29 04:34:54 发表了：

> de9000 发表于 2016-5-28 21:28
>
> 霍尔改是深河曾经自己制作过的，有过实际经验了。夏普斯则基本都是书本上东西。这么一比，当然选霍尔改了 ...

老步枪有自制玩的，那金属弹壳这东西有人从铜板开始做过吗？

---

左武卫将军 于 2016-5-29 11:24:03 发表了：

那就说说“霍尔改”吧？是肿么个改法？？？

---

左武卫将军 于 2016-5-29 11:37:55 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-5-29 11:41 编辑_

夏普斯步枪的技术难度跟米尼步枪没有什么技术上的难度逾越，基本上处于同一技术水平。

结构上比霍尔之流的更是简单，而且性能更好。毕竟是霍尔出现几十年后的设计，而当时的材料和加工基本上还是米尼枪的技术水准。

至于说‘霍尔改’，怎么改？？改了的霍尔还叫霍尔吗？

贴吧里我有详细的技术分析和解说。

不否认，雷明顿确实是一把好枪，结构也简单，但是，没有短弹底药筒和铜壳弹的情况下是根本不能用纯纸壳蛋的。而有了短弹底药筒和铜壳弹，谁还用雷明顿？直接一步到位栓动式了。

按照材料节约理论，要么一辈子装备前装线膛枪+纸壳蛋，要么爆产能直接后装栓动+铜壳弹。

至于介于中间的，后装纸壳蛋步枪只能沦为过渡型号。

夏普斯当然是穿越者最佳步枪，它的泛用性极广，改动的量极小，可以使用纸壳蛋，闭锁块稍微改装就可发射短药筒子弹或者铜壳弹，从材料利用率来说是最合适的。

但是，对于枪械来说，吹牛不懂啊。。。。

再有，在某些人的心中，隔壁 1629 抢先注册了这款穿越神器，临高是不应该也不屑于再玩 1629 玩剩下的东西的，剩下的，只能是贬低再贬低。

所以，霍尔被捧上神坛是必然的。即便没有霍尔改，也会有卡曼尔莱德步枪改、或者格林步枪改、或者卡里舍.泰瑞改等等当时的后装纸壳蛋步枪，这取决于当时为吹牛大提供素材的论证胜利者，反正，有一点可以肯定的是，绝对不会是夏普斯。

---

de9000 于 2016-5-29 11:55:16 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-5-29 11:24
>
> 那就说说“霍尔改”吧？是肿么个改法？？？

你可以
@深河
，毕竟是他做的。他在南朝时提过，主要是改进枪机闭锁密封，估计是用黄铜垫片之类的东东。

---

兰度 于 2016-5-29 11:56:51 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-5-29 11:37
>
> 夏普斯步枪的技术难度跟米尼步枪没有什么技术上的难度逾越，基本上处于同一技术水平。
>
> 结构上比霍尔之流的 ...

你找一把使用“短弹底药筒”的闩动弹仓步枪出来？如果是闩动单发步枪，和雷明顿比起来有个毛线优势。

---

左武卫将军 于 2016-5-29 11:59:39 发表了：

> de9000 发表于 2016-5-29 11:55
>
> 你可以@深河 ，毕竟是他做的。他在南朝时提过，主要是改进枪机闭锁密封，估计是用黄铜垫片之类的东东。
>
> ...

文中有提到：

其次机械厂表示可以**通过提高加工精度、黄铜制的楔形结合面和曲线型锁紧件来缓解这个问题**－－毕竟总是制造千篇一律的米尼步枪也让机械口的人厌倦了。要说干这行的都有些自制武器的冲动，都想弄些更高档的装备。

---

只是这些大概的介绍，，没有详细说明。

---

兰度 于 2016-5-29 12:01:44 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-5-29 11:37
>
> 夏普斯步枪的技术难度跟米尼步枪没有什么技术上的难度逾越，基本上处于同一技术水平。
>
> 结构上比霍尔之流的 ...

最滑稽的是，所谓霍尔改步枪本来就是给 1629 准备的方案，或者说当初南朝讨论时在胖头鱼的小说讨论帖子里提出的。那会儿胖头鱼虽然已露出脑残倾向，但还不算十分明显。

原始讨论帖链接

---

左武卫将军 于 2016-5-29 12:01:47 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-5-29 12:05 编辑_

> 兰度 发表于 2016-5-29 11:56
>
> 你找一把使用“短弹底药筒”的闩动弹仓步枪出来？如果是闩动单发步枪，和雷明顿比起来有个毛线优势。
>
> ...

你雷明顿发射个米尼枪的纸壳蛋试试？单纯发射纸壳蛋，雷明顿比起夏普斯有个毛线优势？

再说，谁说是闩动弹仓步枪了？闩动是个啥动动？

---

兰度 于 2016-5-29 12:04:03 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-5-29 12:01
>
> 你雷明顿发射个米尼枪的纸壳蛋试试？单纯发射纸壳蛋，雷明顿比起夏普斯有个毛线优势？
>
> ...

俺说了用雷明顿发射纸壳弹？咱只是在使用霍尔改还是雷明顿取代米尼枪上这个问题上提出看法而已。你自个儿一边脑补去吧。

---

左武卫将军 于 2016-5-29 12:06:40 发表了：

咱也是提出自己的看法，纸壳蛋后装步枪，纯纸壳蛋，看清楚了。

---

深河 于 2016-5-29 12:09:05 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2016-5-29 12:10 编辑_

我说个笑话，夏普斯结构比霍尔式简单。另外楼上那个帖子里说的霍尔改跟临高里采用的基本上是两种东西了，临高版方案更加简单。

---

左武卫将军 于 2016-5-29 12:14:37 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-5-29 12:29 编辑_

> 深河 发表于 2016-5-29 12:09
>
> 我说个笑话，夏普斯结构比霍尔式简单。另外楼上那个帖子里说的霍尔改跟临高里采用的基本上是两种东西了，临 ...

大神说说您的改进方法，学习一下。见到真人了，膜拜一下。。。。

给个简图也成啊，看了您在南朝曾经发的帖子：其实俺的改进式霍尔步枪，是在夏普尔的基础上进一步发展的。夏普尔改进了霍尔弹膛漏气的问题，但是其击锤位置在下方，装填火帽时不方便（这一点不知道设计师怎么想的，为了避免在上方的击锤遮挡视线？）。因此俺的改进式霍尔是和很多前装击发枪一样，把击锤放在机匣左侧的（右侧是枪机手柄）。弹膛和枪管结合部位是镶套的锥管状。俺设计了一个类似栓动式步枪的枪栓，装弹后拉机柄向前推到底时弹膛转到水平位置并前移对准枪管，然后向右下侧转动，弹膛被后方的曲面锁定块前推锁紧；射击后拉机柄向左上侧转动，弹膛解锁，然后后拉拉机柄，弹膛会跟随拉机柄后移，然后底部的滑块碰到曲线槽，弹膛自动向上转动到装填位置。

简而言之，这就是一支改善了闭气性能的、操作方式类似栓动式步枪的霍尔式步枪。

俺那只成品霍尔改上面还把击锤和弹膛联动了，弹膛转到装填位置时击锤自动待机，也方便装填火帽。乃要是怕增加机构复杂性的话可以把这项功能去掉。保险是按钮式，原理是推动一块保险板横向滑动来露出或遮盖火帽。

--------------是这个吗？

请教一下，您这比起原版的霍尔更简单在哪？？

---

深河 于 2016-5-29 20:01:58 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-5-29 12:14
>
> 大神说说您的改进方法，学习一下。见到真人了，膜拜一下。。。。
>
> 给个简图也成啊，看了您在南朝曾经发的 ...

临高版的比你引用这段简单，不是比霍尔式原版简单。

霍尔式原版那个结构，再简单下去就变回前膛枪了。

---

de9000 于 2016-5-29 20:40:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-29 04:34
>
> 老步枪有自制玩的，那金属弹壳这东西有人从铜板开始做过吗？

铜板之类在生产包船铜皮已经有了，就是厚度大了点，但已经是三年前的事，现在生产工艺应该已经改进，可以生产薄铜板了。

---

左武卫将军 于 2016-5-30 11:25:22 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-5-30 11:33 编辑_

> 深河 发表于 2016-5-29 20:01
>
> 临高版的比你引用这段简单，不是比霍尔式原版简单。
>
> 霍尔式原版那个结构，再简单下去就变回前膛枪了。
>
> ...

----，
就是啊。----我说呢，按照您这段的描写魔改的枪比霍尔原版可复杂的多了。

----能详细介绍一下您的新改型吗？俺也参考参考找点灵感。

----还有，您看我贴吧设计的活弹膛结构改型怎么样？不知道跟您的有和区别。

**58a87942fbf2b2111fd1d091cd8065380ed78e87.jpg** _(245.4 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-5-30 11:31 上传

**2345 截图 20160420094553.png** _(5.8 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-5-30 11:31 上传

**2345 截图 20160420164607.png** _(3.67 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-5-30 11:31 上传

求大神指点

---

liutom2 于 2016-5-30 13:46:22 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-5-30 11:25
>
> ----，就是啊。----我说呢，按照您这段的描写魔改的枪比霍尔原版可复杂的多了。
>
> ----能详细介绍一下您 ...

我得说，这也太复杂了

---

深潜者 于 2016-5-30 14:44:31 发表了：

> de9000 发表于 2016-5-29 20:40
>
> 铜板之类在生产包船铜皮已经有了，就是厚度大了点，但已经是三年前的事，现在生产工艺应该已经改进，可以 ...

这个……薄铜板的生产不是主要问题呀！怎么把薄铜板变成弹壳才是难点。

---

左武卫将军 于 2016-5-30 16:28:28 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-5-30 16:38 编辑_

> liutom2 发表于 2016-5-30 13:46
>
> 我得说，这也太复杂了

哪复杂了？？

这种更简单
：

**枪栓纸壳蛋步枪.JPG** _(165.1 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-5-30 16:22 上传

就一根枪栓:lol

原型是卡里舍泰瑞卡宾枪，我给改了密封装置。原型枪使用的是发射药底部带毡垫的纸壳蛋，当然也可以采用这种。

我改成铜碗闭气，这样方便点。

不过我个人认为卡里舍泰瑞的带毡垫的纸壳蛋更科学一些。

---

arwood 于 2016-5-30 23:19:05 发表了：

夏塞波怎么样，栓动式，改金属壳改弹仓都可以

---

de9000 于 2016-5-31 17:55:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-30 14:44
>
> 这个……薄铜板的生产不是主要问题呀！怎么把薄铜板变成弹壳才是难点。 ...

不是已经决定搞卷制弹壳么。事实应该已经开始使用了，毕竟哈乞开斯机关炮是要用弹壳的

---

深潜者 于 2016-5-31 19:53:58 发表了：

> de9000 发表于 2016-5-31 17:55
>
> 不是已经决定搞卷制弹壳么。事实应该已经开始使用了，毕竟哈乞开斯机关炮是要用弹壳的
>
> ...

手动步枪上用卷制弹壳还凑合，大不了用小刀慢慢刮。可对于自动武器，卷制弹壳能提供足够的可靠性吗？

另外在施奈德、马蒂尼亨利的时代，冲制弹壳貌似同样流行。照此说来，冲制弹壳的技术难度或许没比卷制弹壳高。

---

兰度 于 2016-5-31 19:58:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-31 19:53
>
> 手动步枪上用卷制弹壳还凑合，大不了用小刀慢慢刮。可对于自动武器，卷制弹壳能提供足够的可靠性吗？
>
> 另 ...

历史上哈乞开斯转管炮用的就是卷制弹壳。当然用黄铜冲制直筒型弹壳现在看来在技术上也没什么问题。

---

深潜者 于 2016-5-31 20:02:41 发表了：

> 兰度 发表于 2016-5-31 19:58
>
> 历史上哈乞开斯转管炮用的就是卷制弹壳。当然用黄铜冲制直筒型弹壳现在看来在技术上也没什么问题。 ...

求简介和图片！

---
